Особенности:
* Декомпозиция приложения на уровни: сервисы app (фронтенд, бэкенд, репорты) и сервисы хранения данных (БД, репозитории, хранилище секретов и т.д.)
* Соблюдение юридических норм страны для БД с персональными данными (облако расположено в стране резидента)

Плюсы:
+ Возможность расположения приложения в странах с наибольшим количеством потенциальных клиентов
+ Диверсификация рисков, снижается вероятность неожиданного сбоя
+ Возможность переноса компонентов приложения между облачными провайдерами в случае необходимости
+ Тестирование компонентов приложения на различных облачных платформах с целью поиска оптимальной
+ Возможность использования сильных сторон каждого из облачных провайдеров


Минусы:
- Сложность управления распределенной между облаками структурой
- Один из облачных провайдеров может повысить стоимость своих услуг
- Задержки в откликах между компонентами приложения в случае плохой сетевой доступности региона